\documentclass[../analisi-dei-requisiti.tex]{subfiles}

\begin{document}

\subsection{Scopo del documento}%
\label{sub:scopo_del_documento}
Il presente documento ha come scopo quello di analizzare in maniera dettagliata i requisiti e i casi d’uso individuati dal team per lo sviluppo del capitolato \emph{Predire in Grafana}. Tale documento farà da base di partenza per poter progettare l’architettura software richiesta e per garantire un prodotto adeguato alle aspettative concordate con il proponente Zucchetti S.p.A.

\section{Scopo del prodotto}%
\label{sub:scopo_del_prodotto}
L’obiettivo del prodotto è quello di creare un \glossario{plug-in} per lo strumento di monitoraggio \glossario{Grafana}, prodotto utilizzato dal proponente per sorvegliare i propri servizi. Lo scopo del plug-in è quello di effettuare delle \glossario{previsioni} al flusso dei dati raccolti da Grafana utilizzando due modelli di \glossario{machine learning}: \glossario{SVM} e \glossario{RL}, i quali verranno opportunamente \glossario{addestrati} attraverso un’applicazione. I valori prodotti dal plug-in verranno aggiunti al flusso del monitoraggio e resi disponibili al sistema di creazione di grafici e \glossario{dashboard} per la loro visualizzazione. Con questo plug-in si cerca di monitorare la \glossario{"liveliness"} del sistema e consigliare gli interventi o le zone di intervento alla linea di produzione del software.

\section{Glossario}
\label{sub:glossario}
All’interno del documento sono presenti termini che possono avere dei significati ambigui a seconda del contesto. Per evitare questa ambiguità è stato creato un documento di nome  \textit{Glossario} che conterrà tali termini con il loro significato specifico. Per segnalare che il termine del testo è presente all’interno del glossario verrà segnalato con una G a pedice a fianco del termine.

\subsection{Riferimenti}%
\label{sub:riferimenti}

\subsubsection{Normativi}%
\label{subs:normativi}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Norme di progetto}: \textit{Norme di progetto;}
  \item \textbf{Capitolato d'appalto C4}: \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2019/Progetto/C4.pdf}{Predire in Grafana;}
  \item \textbf{Verbale esterno}: \textit{Verbale esterno 2020-03-25.}
\end{itemize}

\subsubsection{Informativi}%
\label{subs:informativi}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Studio di fattibilità}: \textit{Studio di fattibilità;}
  \item \textbf{Slide del corso di Ingegneria del Software}: \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2019/Dispense/L08.pdf}{Analisi dei requisiti;}
  \item \textbf{Slide del corso di Ingegneria del Software}: \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2019/Dispense/E03.pdf}{Casi d'uso;}
  \item \textbf{Sito informativo riguardante la realizzazione del plug-in in Grafana}: \href{https://grafana.com/docs/grafana/latest/plugins/}{Plug-in in Grafana.}
\end{itemize}

\end{document}
