\documentclass[../piano-di-qualifica.tex]{subfiles}

\begin{document}
Questa sezione elenca i problemi riscontrati nel corso del progetto definiti dai membri di \emph{CoffeeCode}.

\subsection{Primo periodo (RR)}
\label{sub:primo_periodo_rr}
L'obiettivo principale è esporre i problemi che sono sorti in questa prima parte di lavoro e di conseguenza valutare quali soluzioni sono state messe in atto per evitare il ripetersi di queste difficoltà.
I principali problemi riscontrati riguardano:
\begin{itemize}
    \item \textbf{L'organizzazione}: Problemi inerenti all'organizzazione del gruppo e alla comunicazione interna ad esso;
    \item \textbf{I ruoli}: Problemi relativi alla divisione e al corretto svolgimento dei ruoli;
    \item \textbf{Gli strumenti di lavoro}: Problemi relativi alla scelta e all'utilizzo degli strumenti.
\end{itemize}
La rilevazione di questi errori e le relative soluzioni sono state rese possibili grazie alla buona comunicazione all'interno del gruppo, migliorata durante il tempo di svolgimento della prima parte del progetto.
Non essendoci una figura esterna al gruppo in grado di fornire una valutazione oggettiva e che possa gestirlo si è resa fondamentale l'autovalutazione di ciascun componente del gruppo e la totale libertà di esprimere le proprie difficoltà e di collaborare a trovare una soluzione comune per risolvere tali problematiche.
Di seguito verranno trattati i problemi attualmente riscontrati, questa sezione verrà costantemente aggiornata nel caso si dovessero riscontrare ulteriori problematiche e attività di miglioramento necessarie per la maturazione del team.

\subsubsection{Valutazioni sull’organizzazione}
\label{sssec:valutazioni_organizzazione}
Vengono definiti i problemi sull'organizzazione del team, punto fondamentale per l'avvio del progetto e che influenza l'intero suo svolgimento.

\paragraph{Incontri di gruppo}
\label{sub:incontri_di_gruppo}
Data la situazione creatasi le prime comunicazioni all'interno del gruppo sono risultate complicate e confusionarie causando l'impossibilità di un incontro dal vivo con tutti i componenti del gruppo.
Se da una parte gli impegni di molti componenti si erano ridotti da un'altra il non poter avere un incontro dal vivo tra i componenti ha causato problematiche nell'organizzazione del gruppo, dato che era necessario trovare un nuovo metodo per comunicare e accordarsi riuscendo comunque ad accumunare gli impegni di tutti per poter riunire tutto il gruppo.
Queste difficoltà sono emerse solo nel periodo iniziale dello svolgimento del lavoro e sono state risolte in breve tempo mediante l'utilizzo di diversi software di videochiamata di gruppo per regolarizzare gli incontri interni.
Gli strumenti utilizzati per risolvere queste problematiche sono stati scelti di comune accordo e la documentazione relativa ad essi è consultabile nelle \textsc{Norme di Progetto v1.0.0-old}.

\paragraph{Comunicazioni del gruppo}
\label{sub:comunicazione_del_gruppo}
Dopo aver risolto le problematiche sugli incontro nel gruppo, il problema successivo verificatosi è stato quello di trovare un mezzo di comunicazione per poter organizzare le varie chiamate ed eventuali altri incontri specifici su certi prodotti da produrre, tra solo una piccola parte dei componenti del gruppo.
Si è quindi deciso che oltre all'utilizzo di \glossario{Telegram} come strumento di comunicazione istantanea all'interno del team, di usare \glossario{Slack} per la suddivisione dei messaggi in diversi ambiti in modo da non ottenere una sovrapposizione di messaggi di diverso genere come può succede su Telegram che viene comunque utilizzato per comunicazioni "minori".

\paragraph{Comunicazioni con il proponente}
\label{sub:comunicazione_con_il_proponente}
L'ultima problematica venutasi a creare a causa della situazione creatasi è stata la difficolta iniziale di come comunicare con il proponente per ottenere informazioni riguardo il Capitolato e per avere un dialogo costante con esso.
Il problema è stato risolto in breve tempo, decidendo di utilizzare le email per la comunicazione con il proponente e di utilizzare:
\begin{itemize}
    \item \textbf{\glossario{Skype}}: Per le comunicazioni in videochiamata più formali tra il gruppo e l'azienda;
    \item \textbf{\glossario{Microsoft Teams}}: Per la formazione specifica dei membri del gruppo, da parte del Dr. Gregorio Piccoli, sugli argomenti inerenti al capitolato.
\end{itemize}

\subsubsection{Valutazioni sui ruoli}
\label{sssec:valutazioni_ruoli}
Vengono definiti i problemi relativi alla suddivisione dei ruoli nel gruppo e su eventuali difficoltà nell'adempimento dei compiti relativi al proprio ruolo.
%%% da finire %%%
\paragraph{Verificatore}
\label{sub:verificatore}
Data l'inesperienza da parte dei Verificatori non tutti gli errori presenti nei documenti sono stati immediatamente individuati il che ha comportato la presenza di contraddizioni di contenuto e struttura tra i diversi documenti.
Come soluzione il gruppo si è impegnato a dedicare una parte del tempo per analizzare meglio insieme i contenuti dei singoli documenti, in modo da renderli adeguati alle norme utilizzate e soprattutto evitando contraddizioni tra i diversi documenti.

\subsubsection{Valutazioni sugli strumenti}
\label{sssec:valutazioni_strumenti}
Vengono definiti i problemi relativi agli strumenti utilizzati dal gruppo per la gestione delle attività interne ed esterne con il proponente.

\paragraph{Github/Git}
\label{sub:github}
A causa della configurazione della repository alcuni membri del gruppo non conoscevano le specifiche di utilizzo del comando \texttt{git cz} per il \glossario{commit} dei file. Il problema si è facilmente risolto attraverso la lettura della documentazione del comando e grazie anche a un veloce incontro di spiegazione con i membri del gruppo che avevano già familiarità con il comando.

\paragraph{Latex}
\label{sub:latex}
Il problema principale è stato che non tutti i componenti del gruppo avevano delle buone conoscenze di \LaTeX e hanno avuto difficoltà iniziali nel capire come deve essere utilizzato, ci sono poi stati problemi più generici riguardanti la creazione di tabelle e l'inserimento di immagini nei documenti.
Per risolvere tale problema i membri del gruppo che avevano una maggiore conoscenza di \LaTeX hanno affiancato gli altri membri aiutandoli a capire e insegnandogli le basi di \LaTeX. Una volta appreso meglio il suo funzionamento per ulteriori dubbi o errori è stato fatto affidamento alle ricerche in internet per ottenere ulteriori informazioni e soluzioni in caso di problemi.

\paragraph{Software di comunicazione con il proponente}
\label{sub:latex}
Come specificato nelle \textsc{Norme di Progetto v1.0.0-old} il software di comunicazione più usato con il proponente è Skype con il quale però sono stati riscontrati problemi nell'utilizzo sia da parte del team che da parte del proponente, oltre ad altri problemi vari come la pessima qualità streaming che per adesso il servizio offre.
A questo problema non vi è una vera e propria soluzione soddisfacente, il gruppo e il proponente si impegnano a capire meglio come gestire le chiamate col software, mentre per quanto riguarda la parte relativa alla qualità dello streaming non vi è soluzione immediata, questo problema però non influenza più di tanto la comunicazione e la comprensione dei colloqui.

\subsubsection{Valutazioni sulle verifiche}
\label{sssec:valutazioni_verifiche}
Vengono definiti i problemi riguardanti gli errori comuni e le problematiche riscontrate nella verifica dei prodotti.

\paragraph{Errori nei documenti}
\label{sub:errori_documenti}
Nelle verifiche e nelle revisioni finali di ogni documento i problemi maggiormente riscontrati possono essere divisi in 3 tipologie:
\begin{itemize}
    \item Errori lessicali, ortografici e sintattici;
    \item Errori riguardanti le norme;
    \item Periodi di frasi troppo verbosi.
\end{itemize}
Per trovare più facilmente e risolvere gli errori lessicali,ortografici e sintattici il team ha adottato come strumento un'estensione per \glossario{Visual Studio Code} che aiuta la segnalazione di questi errori molto comuni.
Gli errori riguardanti le norme sono stati commessi soprattutto nelle prime fasi di stesura dei documenti e sono stati subito corretti nella prima parte di verifica per ogni documento quando tutto il gruppo ha appreso meglio le norme interne imposte.
Per i periodi troppo verbosi è stato utile l'utilizzo dell'Indice di Gulpease, ma soprattutto una buona comunicazione all'interno del gruppo per rimediare a frasi troppo lunghe.

\subsection{Secondo periodo (RP)}
Vengono esposti i problemi che sono sorti nella seconda parte di lavoro, valutando di conseguenza quali soluzioni adottare in merito.
I principali problemi riscontrati riguardano:
\begin{itemize}
    \item \textbf{L'organizzazione}: Problemi inerenti all'organizzazione interna del gruppo e nella gestione del lavoro;
    \item \textbf{La correzione}: Problemi relativi a incomprensioni nella gestione delle correzioni dei prodotti presentati nella Revisione dei Requisiti;
    \item \textbf{Gli strumenti di lavoro}: Problemi relativi alle scelte sugli strumenti utilizzati dal gruppo in questo periodo.
\end{itemize}
La corretta rilevazione di questi errori e le relative soluzioni adottate sono state facilitate dall'esperienza del gruppo maturata nella prima parte del progetto e grazie soprattutto alla disponibilità e alla comunicazione fra i diversi componenti del team.
Di seguito vengono affrontati nello specifico i problemi riscontrati.

\subsubsection{Valutazioni sull’organizzazione}
\label{sssec:valutazioni_organizzazione}
Vengono definiti i problemi sull'organizzazione del team, punto fondamentale per la continuazione dello sviluppo del progetto.

\paragraph{Incomprensioni sui requisiti}
\label{sub:incomprensioni_sui_requisiti}
Durante questo periodo all'interno del gruppo sono sorti dei dubbi sulla corretta comprensione delle richieste del committente, queste incomprensioni sono nate durante la realizzazione del Proof of concept, il quale ci ha permesso di addentrarci meglio nel problema richiesto.
Per sanare le incomprensioni createsi il gruppo ha deciso di contattare direttamente il Dr. Gregorio Piccoli creando, grazie al suo consenso, un gruppo di chat testuale su Skype, in modo da rispondere più rapidamente alle domande formulate dal gruppo. 

\subsubsection{Valutazioni sulla correzione}
\label{sssec:valutazioni_sulla_correzione}
Vengono definiti i problemi relativi alla fase iniziale di correzione dei prodotti presentati in ingresso nella Revisione dei Requisiti.

\paragraph{Errori nei prodotti presentati}
\label{sub:errori_nei_prodotti_presentati}
Dopo un'attenta lettura delle correzioni proposte ai prodotti presentati, sono sorte alcune difficoltà nel capire certe richieste, le quali hanno creato confusione all'interno del gruppo.
Il team ha quindi deciso di rivolgere alcune domande specifiche, in modo da non aggiungere altri errori a quelli già presenti, al Prof. Vardanega Tullio e al Prof. Cardin Riccardo, i quali si sono resi disponibili nell'offrire delle risposte chiare per sanare i dubbi affiorati all'interno del gruppo.

\paragraph{Problemi nel versionamento dei prodotti}
\label{sub:problemi_versionamento_prodotti}
Il gruppo ha inteso in modo errato il meccanismo di versionamento dei prodotti, sia di natura software che di documentazione, non riuscendo a tracciare tutti i cambiamenti di versione avvenuti all'interno del prodotto principale.
Il gruppo ha quindi cercato di rimediare, analizzando il problema e formulando una nuova norma per il versionamento dei prodotti, in modo da tenere traccia sia dei cambiamenti globali al prodotto, sia dei cambiamenti locali ai singoli prodotti.

\subsubsection{Valutazioni sugli strumenti}
\label{sssec:valutazioni_strumenti}
Vengono definiti i problemi relativi agli strumenti utilizzati dal gruppo per la gestione delle attività interne.

\paragraph{Grafana}
\label{sub:grafana}
La configurazione e l'installazione di Grafana hanno richiesto più tempo del previsto a causa delle incompatibilità delle diverse versioni con gli altri strumenti utilizzati dal gruppo. Questo problema è stato causato anche della scarsa documentazione presente nel sito di Grafana.
Come soluzione, il gruppo ha deciso di analizzare bene i requisiti delle ultime versioni di Grafana e di sincronizzarsi sia sulla versione da adottare di Grafana, sia sulle versione degli altri software di supporto utilizzati.

\subsection{Terzo periodo (RQ)}
\label{sub:terzo_periodo_rq}
Vengono esposti i problemi che sono sorti nella terza parte di lavoro, valutando di conseguenza quali soluzioni sono state adottate in merito.
I principali problemi riscontrati riguardano:
\begin{itemize}
    \item \textbf{L'organizzazione}: Problemi inerenti all'organizzazione interna del gruppo e nella gestione del lavoro;
    \item \textbf{Gli strumenti di lavoro}: Problemi relativi alle scelte sugli strumenti utilizzati dal gruppo in questo periodo.
\end{itemize}
Tali problemi sono stati affrontati collettivamente tra tutti i membri del gruppo in modo da raggiungere una soluzione adeguata per tutti.
Di seguito sono spiegate in dettaglio le problematiche riscontrate.

\subsubsection{Valutazioni sull’organizzazione}
\label{sssec:valutazioni_organizzazione}
Vengono definiti i problemi sull'organizzazione del team, punto fondamentale per la continuazione dello sviluppo del progetto.

\paragraph{Gestione dell'organizzazione}
\label{sub:gestione_organizzazione}
Dovendo lavorare su due differenti prodotti software, ovvero il programma di addestramento e il plugin, il team ha deciso di ottimizzare il tempo a sua disposizione cercando di realizzare più funzionalità, indipendenti tra di loro e che alla fine venissero integrate, riguardanti ogni singolo incremento, in modo parallelo
rispettivamente per l'applicazione di addestramento in primis e successivamente per il plug-in. 

\subsubsection{Valutazioni sugli strumenti}
\label{sssec:valutazioni_strumenti}
Vengono definiti i problemi relativi agli strumenti utilizzati dal gruppo per la gestione delle attività interne.

\paragraph{Software per sviluppo plugin}
\label{sub:software_sviluppo_plugin}
Il lavoro per la realizzazione del plugin è risultato abbastanza difficoltoso soprattutto per la scarsa, se non nulla, documentazione sugli strumenti adottati dal gruppo e necessari alla realizzazione del plugin.
Il gruppo quindi ha cercato di investire più tempo per ricavare informazioni e apprendere da essere come procedere per la realizzazione del plugin, il quale è stato sviluppato secondo i tempi stabiliti. 


\end{document}