\documentclass[../manuale-sviluppatore.tex]{subfiles}

\begin{document}

\subsection{Scopo del documento}%
\label{subs:scopo_del_documento}
Questo documento ha lo scopo di guidare gli sviluppatori all'attività di estensione e manutenzione del software \emph{Predire in Grafana}. 
Sono qui documentate le tecnologie utilizzate per il \glossario{plug-in}, per il programma di \glossario{addestramento}, le scelte progettuali e 
le architetture adottate per lo sviluppo del prodotto software. Inoltre, sono presenti le linee guida per l'estensione del software e le modalità con cui sono stati effetuati i test.

\subsection{Scopo del prodotto}%
\label{subs:scopo_del_prodotto}
Il \glossario{capitolato} C4 - "Predire in Grafana" ha come obiettivo la realizzazione di un plug-in, scritto in linguaggio \glossario{JavaScript} 
per lo strumento \glossario{open source} \glossario{Grafana}, che applichi le tecniche di \glossario{Machine Learning} \glossario{Regressione Lineare} e 
\glossario{Support Vector Machines} ad un flusso di dati. Questo plug-in provvederà quindi a svolgere un'analisi dei dati e, da questi, fornire una 
predizione al fine di monitorare la \glossario{liveliness} del sistema e di consigliare interventi alla linea di produzione del software tramite specifici 
\glossario{alert}. \\
Prima della realizzazione di tale plug-in si dovrà sviluppare un programma comprendente un'interfaccia web con l'utilizzo del \glossario{framework} 
\glossario{Electron}, attraverso la quale verrà eseguito l'addestramento necessario al corretto funzionamento degli algoritmi di Machine Learning. \\
I risultati ottenuti dovranno poi essere visualizzati, in forma di grafico, in una \glossario{dashboard} sulla piattaforma Grafana.

\subsection{Glossario}
\label{subs:glossario}
All'interno del documento sono presenti termini che possono avere dei significati ambigui a seconda del contesto. Per evitare questa ambiguità è 
stato creato un glossario, il quale si trova nell'appendice \S A, che conterrà tali termini con il loro significato specifico. Per indicare che il termine 
del testo è presente all'interno del glossario verrà segnalato con una sottolineatura e una G a pedice.

\end{document}
