\begin{document}
\subsection*{CamelCase}
\addcontentsline{toc}{subsection}{CamelCase}
CamelCase, detta anche notazione a cammello, è la pratica di scrivere parole composte o frasi unendo tutte le parole tra loro, ma lasciando le loro iniziali maiuscole.

\subsection*{Capitolato}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Capitolato}
Il capitolato è un documento tecnico, in genere allegato ad un contratto di appalto, al quale si fa riferimento per definire in quella sede le specifiche tecniche delle opere che andranno ad eseguirsi per effetto del contratto stesso.

\subsection*{Chromium}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Chromium}
Chromium è un web browser libero da cui deriva Google Chrome.
Uno dei principali obiettivi del progetto è di rendere Chrome un window manager a schede, o shell per il web, in contrapposizione ai tradizionali browser. L'applicazione è progettata per avere un'interfaccia utente minimalista. Gli sviluppatori affermano che "deve essere leggero (cognitivamente e fisicamente) e veloce"

\subsection*{Ciclo di Deming}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Ciclo di Deming}
Il ciclo di Deming è un metodo di gestione iterativo in quattro fasi utilizzato per il controllo e il miglioramento continuo dei processi e dei prodotti.

\subsection*{Ciclo di vita}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Ciclo di vita}
Il ciclo di vita del software, in informatica, e in particolare nell'ingegneria del software, si riferisce al modo in cui una metodologia di sviluppo scompone l'attività di realizzazione di prodotti software in sottoattività fra loro coordinate, il cui risultato finale è la realizzazione del prodotto stesso e tutta la documentazione ad esso associata: fasi tipiche includono lo studio o analisi, la progettazione, la realizzazione, il collaudo, la messa a punto, l'installazione, la manutenzione e l'estensione, il tutto ad opera di uno o più sviluppatori software.

\subsection*{Clickhouse}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Clickhouse}
Clickhouse è un DBMS column-based utilizzato per processo analitico online.

\subsection*{Cloud}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Cloud}
Il cloud è uno spazio di archiviazione personale, chiamato talvolta anche cloud storage, che risulta essere accessibile in qualsiasi momento ed in ogni luogo utilizzando semplicemente una qualunque connessione ad Internet.

\subsection*{Command Line}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Command Line}
La Command Line, in italiano riga di comando, è un tipo di interfaccia utente caratterizzata da un'interazione testuale tra utente ed elaboratore. L'utente impartisce comandi testuali in input mediante tastiera alfanumerica e riceve risposte testuali in output dall'elaboratore mediante display.

\subsection*{Commit}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Commit}
Il comando commit è l'azione che nel software Git permette di aggiugere, rimuovere o modificare i file del repository, creando ogni volta un ID unico che permette tener traccia di ogni cambiamento e poter ripristinare il codice a qualunque versione.

\subsection*{Computation-as-a-service}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Computation-as-a-service}
Il computation-as-a-service, spesso abbreviato con CaaS, è uno dei modelli di cloud computing in cui viene permesso di eseguire del codice su una piattaforma online.

\subsection*{Consumer}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Consumer}
Con consumer si intende un qualsiasi consumatore.

\subsection*{Container}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Container}
Nei sistemi di virtualizzazione che operano a livello di sistema operativo, un container è un'istanza isolata nello spazio utente.

\subsection*{Criptovaluta}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Criptovaluta}
Una criptovaluta consiste in una rappresentazione digitale di valore basata sulla crittografia.

\subsection*{Criticità}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Criticità}
Indica il livello di una situazione critica o problematica.

\subsection*{CSS3}
\addcontentsline{toc}{subsection}{CSS3}
CSS, abbreviazione di Cascading Style Sheets, è un linguaggio per definire la formattazione di documenti HTML, XHTML e XML; nello specifico, CSS3 è la versione 3.0 di CSS.

\subsection*{CSV}
\addcontentsline{toc}{subsection}{CSV}
Il comma-separated values, abbreviato in CSV, è un formato di file basato su file di testo utilizzato per l'importazione ed esportazione di una tabella di dati.
\end{document}
