\begin{document}
\subsection*{Dashboard}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Dashboard}
Una dashboard è una schermata che permette di monitorare in tempo reale informazioni riguardanti uno o più processi utilizzando grafici, riepiloghi o liste.

\subsection*{Database}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Database}
Un database in informatica è un archivio di dati strutturato in modo da razionalizzare la gestione e l'aggiornamento delle informazioni e da permettere lo svolgimento di ricerche complesse.

\subsection*{Design Pattern}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Design Pattern}
Un design pattern, nell'ambito dell'ingegneria del software, consiste in una descrizione o un modello logico da applicare per la risoluzione di un problema che può presentarsi durante le fasi di progettazione e sviluppo del sotware, ancor prima dell'algoritmo risolutivo della parte computazionale.

\subsection*{Diagramma di Gantt}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Diagramma di Gantt}
Un diagramma di Gantt è uno strumento di supporto alla gestione dei progetti. Esso è costituito da un asse orizzontale, che indica l'arco temporale del progetto, e da un asse verticale, che rappresenta le mansioni o le attività che costituiscono il progetto.

\subsection*{Discord}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Discord}
Discord è una piattaforma progettata per permettere a più utenti di comunicare tra loro.

\subsection*{Docker}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Docker}
Docker è un progetto open source che automatizza il deployment di applicazioni all'interno di contenitori software, fornendo un'astrazione aggiuntiva grazie alla virtualizzazione a livello sistema operativo di GNU/Linux.

\subsection*{DynamoDB}
\addcontentsline{toc}{subsection}{DynamoDB}
DynamoDB è un database, fornito da Amazon, che supporta i modelli di dati di tipo documento e di tipo chiave-valore; esso offre prestazioni di pochi millisecondi a qualsiasi scala.

\end{document}
