\begin{document}
\subsection*{Team di sviluppo}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Team di sviluppo}
Il team di sviluppo è un gruppo di persone che sviluppano un progetto.

\subsection*{Technology Baseline}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Technology Baseline}
La Technology Baseline è la documentazione tecnica approvata che motiva le tecnologie, i framework e le librerie selezionate per lo sviluppo del prodotto.

\subsection*{Telegram}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Telegram}
Telegram è un servizio di messaggistica istantanea e broadcasting basato su cloud.

\subsection*{Test}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Test}
I test sono delle prove che si fanno per individuare le carenze di correttezza, completezza e affidabilità delle componenti software in corso di sviluppo.

\subsection*{TimescaleDB}
\addcontentsline{toc}{subsection}{TimescaleDB}
TimescaleDB è un database SQL ottimizzato per ingest e query complesse.


\subsection*{Toolkit}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Toolkit}
Un toolkit è un insieme di strumenti software di base, generalmente librerie, usati per facilitare e uniformare lo sviluppo di applicazioni derivate più complesse.

\subsection*{Twitter}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Twitter}
Twitter è un servizio di notizie e microblogging su cui gli utenti postano e interagiscono con brevi messaggi chiamati tweet.

\subsection*{Typescript}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Typescript}
Typescript è un linguaggio di programmazione sviluppato da Microsoft. Nello specifico, è un super-set di JavaScript che basa le sue caratteristiche su ES6.

\end{document}
